憂鬱症嘅過來人請入一入黎 有野想請教

事源係咁嘅 我一直同我女朋友都好sweet 差唔多日日見
前幾日先一齊去完旅行返黎
今日好正常咁行街 睇戲 都好開心
但食飯嗰時我突然feel到佢sad sad地 咁我就問咩事
佢咩都唔肯講 我覺得佢有野瞞住我 所以我都有鬧小脾氣
我都有照送佢返屋企 佢一上到樓就wtsapp我話想分開一陣
我成個人都呆咗 隔咗一陣先逼到佢落黎見我
幾經辛苦先氹到佢講咩事
佢話佢同ex一齊嗰時成日鬧交 仲會打佢同比帽佢戴
搞到佢有憂鬱 睇咗排醫生同食藥先慢慢好返
但近排學業 工作 家庭都好大壓力 令到佢好似有少少復發嘅跡象
所以唔想拖累我 想自己一個人面對
我聽完之後真係好心痛 覺得自己好廢 咁耐都發現唔到

因為我對呢個病嘅了解唔多 唔知應該點做
上網search過 有講過啲三不原則
不鼓勵、不怪責、不反駁
我想問係咪真係有用
希望有過來人可以講下我應該點做 當初身邊嘅人係點樣陪你走出困境，無言感激！

仆街了
我條女有相近既case
雖然我唔知佢係咪憂鬱
我三條原則破晒

有d事，識就識，唔識就唔識

仲要你宜家先起步，累積幾耐先真正幫到佢

一齊努力改下啦 巴打

巴打有經驗？
介唔介意講多啲

共勉之

有，我個case係要show到關心同重視，唔知你女朋友係點 不如你了解下事發既因由先

佢復發既原因如果係壓力，咁「走出困境」唔係心理上，係實際行動kill壓力喎

加上宜家情況佢本來又唔想你知，要獨自面對，即係對你無信心，你無絕對既信心都唔好應承佢話做到佢支柱啊陪到佢過咁，要一個人既期望落空傷多幾錢重

多謝巴打嘅建議
因為佢係話有好多野煩，好驚做錯嘅決定，所以咩都唔想諗 淨係想自己一個
我先估佢係太大壓力

佢話呢個病好恐怖 唔想拖埋我落呢個深淵
所以我唔知佢係想保護我定係對我無信心

咁嗰個三不原則有無用？ 定有另外嘅方法陪住佢？

呢個病真係會好影響到身邊嘅人㗎
佢都應該係好痛苦先會想分開

好彩佢回心轉意

咁睇來「壓力大」係出於你自身感受，不如你試下成為「佢」？可能會理解到佢，雖然難

佢認為恐怖會拖你入深淵，咪就係唔認為你能夠逃出深淵。如果佢堅決要自己解決既話我會寧願做d實際既事，無咁易走去錯方向之餘免去佢對我既擔憂

三不概括得咁簡，唔係無經驗既人睇，照做就更加生硬，參考下就算

何謂實際做嘅事？
姐係盡量幫佢減輕煩惱？

我覺得試下成為佢係重點
但係一黎自己未必得
二黎會唔會連自己都會情緒化埋？

無限支持 包容 同諒解！
加油 同路人！

同你情況一樣 行落去你預左要長時間哄佢陪佢
要犧牲自己啲時間走 冇依個覺悟就好難行
但又唔可以太寵太就佢 要拿捏分寸 真係有啲似湊女咁
好處係會比其他女仔專一啲 （你可以諗下點解）
有時候我自己情唔好要快啲去soft返 佢未必會哄得返你
或者佢會唔開心埋一份 所以你個EQ唔可以低
佢地好似鐘意買野 佢唔開心你帶佢食好西 買下野會好有幫助

拍左9個月 去過旅行

一黎二黎有矛盾喎 我覺得就算情緒化都係因為你做唔到而引起先
就算做到都無咁易做到當事人咁既分泌，加上話晒第一層係理解姐

我意思係自己未必真係咁深入了解到對方
因為對方都可能將自己野收到好密
而第二點係因為我試過開解人地
但係最尾自己都好似被影響到

唔好氹
只需要陪佢

但對方為談言之間
我聽得出想人幫佢

我意思係氹會俾壓力佢

幫係間唔中提佢
記住有咩要揾你
同埋提佢一直以嚟佢對你有咩好
依家你幫番佢係好合理

對方收得密，你唔能夠令佢交託俾你咪對你無信心，要自己搞掂囉

第二其中一個可能性係對方情緒感染到你姐，你搞掂自己先開解人啦或者你要做既唔係開解

我都好想成為佢
但我無呢個病真係好難明白佢真正嘅感受
所以我先想係呢到問多啲

一齊加油！

我諗係唔好將自己嗰套強加係佢身上
唔好成日強調佢有病

試下約唔約到佢出嚟
攬住佢同佢講會好好照顧佢